【衆人皆醒】北京耍特朗普的明證（李平）

近平與特朗普的第一次會晤落幕，不少人着眼於場外的美國導彈襲擊敍利亞，甚至於認為這是特朗普向北韓和中國示威。的確，空襲搶了中美峯會的鏡頭，向北韓發出了最強硬的警告，但也宣告了特朗普與普京的蜜月期結束，反而對北京影響甚微，未讓特朗普在事先張揚的貿易磨擦、台灣、北韓核武等問題上收到「禮物」。中國官媒稱峯會最大亮點是中美新建四個高級別對話機制，無異於說中國成功忽悠了特朗普。
特朗普在貿易、南海、台灣等問題上一無所獲，還欣欣然接受了新的對話機制，習近平在帶他遊花園後，施施然回國，途中還加插了遊阿拉斯加的行程。說的嚴重點，北京已不是第一次耍特朗普了。美國國務卿蒂勒森訪華時採用中方對新型大國關係的表述──「不衝突、不對抗、相互尊重、合作共贏」，已經讓一眾外交政治學者深感不安。
特朗普在中美關係被帶入中國的節奏的另一明證，是中國駐美國大使館的官方網頁，迄今置頂的照片仍是中國大使崔天凱與美國前總統奧巴馬的合照。特朗普就任總統兩個多月，中國駐美大使館還不更換照片，不見得中國特別戀舊、對奧巴馬感情特別深，但足顯北京並不把特朗普在放在心上，與他及其親友的往來無非是策略需要。網頁如此置頂照片，不只不專業、是對所在國的不尊重，也是對春節到中國大使館拜年的特朗普女兒伊萬卡、與崔天凱密談促成中美峯會的特朗普女婿庫什納的諷刺。
北京敢耍能耍特朗普，一是抓住了特朗普的弱點，二是策略老辣得宜。《人民日報》海外版曾刊文指出，從美國國內政治和特朗普政府自身的政治利益來說，中美合作的好處遠遠大於對抗，而背着反建制角色標籤、帶着幾分意外色彩當選的特朗普，必然無法走0前任借助黨派力量、組織有效施政團隊的老路，他逼切需要一場勝利來強化自己的政治地位，勝利只能來自美國社會最關注的安全和經濟問題。可見，北京抓住了特朗普需要甚麼的關鍵，也制訂了帶特朗普遊花園的策略。

楊潔篪或更上一層樓
BBC網站曾刊文列出中國在同特朗普交鋒時勝出第一回合的七招：結交親友、贈送禮物（批准以「trump」為名在中國註冊的建築服務類商標）、沒必要說狠話時說話和和氣氣、達成共識再對話、適時的高層交流、力所能及地配合、把對手的弱點轉化成自己的優勢。這七招在中美峯會中同樣奏效，北京刻意結交的美國前國務卿基辛格、特朗普女婿庫什納更被視為中美峯會的幕後推手。
再來看北京耍特朗普的搞手。特朗普上台後，對華外交團隊幾乎全是新面孔，包括國0務卿、國安顧問、亞洲事務主任和駐華大使，而中國對美外交團隊也面臨大換班。中國駐美大使是中國外長的晉升台階，李肇星、楊潔篪是成功先例，但早前有消息說，崔天凱因錯判美國大選的形勢，仕途可能到0此為止，觀乎其網站置頂照片，相信此說並非空穴來風。而主管外交事務的國務委員楊潔篪，早年與美國前總統老布殊有私交，被稱為擅長家庭外交，今次又密切聯絡基辛格、庫什納，成為中美峯會的功臣，大有機0會更上一層樓，晉升政治局委員、副總理。從中美外交團隊來看，中方目前仍勝一籌。

李平

紅字為明証

多謝你浪費我兩秒load入黎

中國成最後贏家

無睇 總之贏啦 ！！

支那精神輸左都係贏

成地精

精神勝利法

fb仲有同ex既相即係你仲未忘記佢！！！

重新詮釋廿一世紀國際關係相處方法

都係果句 美國繼續同伊斯蘭教起衝突 自己拿💩上身
中國繼續發展經濟 漁人得利

做乜鳩

習大大捉緊盤好大既棋

總之又是中國贏左！真係痴鳩線！

比人撚狗咁撚,都寫到自己羸左

咁喪權辱國,發生係民國時代,D人已經燒左棋王屋企啦

D 精射上外太空

無換張相 = 無放美國在眼內

又捉一隻

等於精神勝利法

咁撚似今朝個石鏡泉係電台9up既理論

港女性格
IPHONE仲有EX張相 = 唔愛佢

韓連山唔支持薯片就係共產黨卧底
咁呢d呢？

雜大大在下一盤很大的棋

屌
又係毒果

浪費左兩分鐘時間睇呢篇廢文

近平與特朗普的第一次會, 中國或成最大贏家

跟台灣汪汪一樣
入錯 浪費時間